【小整合】全面杯葛香港垃圾餐廳

眼見都有好多人抵制緊啲濕鳩親中餐廳，所以想整合吓相關資料，順便講少少建議

1) 繼續報料，提供親中餐廳資料
呢方面已經有巴打做緊，大家可以喺呢啲sheet度報料︰

（名單見︰

補充多句，長遠嚟睇最好可以整埋app/ 網站/ page等等，長期畀人隨時upload。抗爭唔係一時三刻嘅事，呢啲垃圾餐廳要抵制到世界末日為止

＊＊＊
原post︰
永久罷食/ 抵制餐廳名單（by 我愛老母）

＊＊＊

另外亦有都巴打整咗地圖，大家有時間可以將sheet嘅餐廳放落嚟︰

＊＊＊
原post︰
用Google map整緊愛國/愛港商業地圖，求報料（by 膠花）

＊＊＊

Facebook亦都有page畀人報料，大家有時間就share埋︰

**為咗方便記錄，大家報料最好提供埋完整資料︰餐廳名、餐廳地址、事件經過、證據（如有）。

2) 將黑名單餐廳資料整合成一張圖
因為sheet好難傳開去，去到咁上下可以將黑名單餐廳整合成一張圖，然後放上social media廣傳。

3) 寫吓你對呢啲餐廳嘅感受
咁值得表揚嘅餐廳，唔係唔寫食評幫佢宣傳呀？小弟暫時諗到/搵到有呢啲平台︰
3.1 openrice ()
3.2 google map
3.3 trip advisor ()
3.4 ctrip 攜程 ()
3.5 大眾點評 ()
3.6 馬蜂窩 ()

4) 幫食環署監察餐廳環境
如果大家喺呢啲餐廳見到或者懷疑見到小強，就記住同食環講喇～

＊＊＊
食環署資料 ()︰
電話︰2868 0000 或 1823（24小時）
電郵︰enquiries@fehd.gov.hk
傳真︰2869 0169
地址︰香港金鐘道66號 金鐘道政府合署44樓 食物環境衞生署總部
＊＊＊

5) 製作白名單
真香港人絕對要幫返真香港人，尤其呢排又有舖頭出力畀物資，又有舖頭罷市。希望可以整返張白名單，記錄好人好事，等大家可以瘋狂幫襯。

上面巴打個地圖已經收集咗一啲真香港人商店，但依家資料比較零碎，相信仲有好多良心小店，大家覺得需要嘅希望可以一齊做

罷市商店可以參考︰
【引渡惡法●三罷】6.12罷市！100毛CALL4VAN等逾440商戶參與（名單不斷更新）

暫時諗到呢啲，歡迎大家補充，香港人加油！

推

Pish

Push

呢個一定要推

關於大家可以點樣幫手舉報違規食肆，大家可以有以下幾個方法可以幫手，

第一，去呢一度搜尋佢哋有冇持有有效嘅食物牌照。

通常市面上最常見嘅兩項牌照係小食牌照同埋普通食肆牌照，如果呢兩個項目都冇嘅，又或者係工廠區附近嘅，可能係工廠食堂牌照。

如果初步查證發現沒有持有牌照記錄，可以同食物環境衞生署投訴。

第二，如果佢牌照上面冇問題，可以睇下佢哋衛生情況如何，例如街邊食肆好多時都有好多小動物，而且有啲鋪頭會打開廚房門，行去廁所途中有機會望得到入廚房嘅，睇吓佢哋地下有積水啊，廚師一路食煙一路煮嘢食呀，食物放咗喺地下等待處理之類。如果有嘅就影相留紀錄。

另外最常見嘅食完野之後肚痛，最好有醫生紙證明。通常收到投訴食環署督察就會去鋪頭度檢視情況，好多時啲鋪頭都會中伏，會被食環署督察扣分，嚴重嘅會吊銷牌照。

第三，根據過往嘅經驗，好多食肆會周圍擺放貨物，通道並唔符合消防條例，條例規定走火通道必須要最少闊1050mm ，如果發現有違規，可以影完相做紀錄之後去消防署投訴。

上面講嘅所有方法全部都要實名登記投訴人，店舖係完全唔知邊一個人投訴。因為如果唔係實名登記，政府部門係唔會有任何動作。

其實仲有好多好多招數舉報違規食肆，不過其他會比較麻煩，需要多啲相關知識。例如見到啲唔鹹唔淡廣東話嗰啲，可以去勞工處舉報懷疑請黑工。如果係散工嘅話基本上好多食肆老闆都唔會幫佢哋供強積金，同埋勞工保險。

牌照方面好多食肆為咗慳錢，唔會做每年一次嘅消防年檢，通風系統年檢之類。不過就難啲有藉口去舉報佢。

不過最緊要抵制名單真係要有證據先好，如果唔係好容易俾人利用去打擊其他鋪頭。

M記就係最大中國餐廳, 又賣福喜肉

但一樣日日咁多人排隊

希望可以畀多啲人見到

推
不過最好有cap圖證明點解係blacklist

留名

如果整個app入面加個地圖，pin哂所有blacklist嘅餐廳，好似旅遊指南咁就最好！！！

絕對要，要將佢變成一種習慣

↓ 留名保存
✮

屌, 唔好搞白名單, 要保護返人呀

呢個好，直接對名單，榜上者88

好！

push

Like下個page ，反送中係長期作戰，一日不撤回，一日不妥協
長期作戰，理性，非暴力！

有整合未

輕輕一推